如何避開網上行個華為modem監控

如題
已經用錢買咗連登仔話最安全的protonVPN
上網用tor 瀏覽器
搜尋用duckduckgo
router用Asus
但始終pccw有個終極大佬
華為modem

電話上網 呼籲 永久轉安全非中國太空卡
做唔到就smartone

用vpn但isp一樣會知道你瀏覽紀錄？
it盲求救

用緊smartone 1000m 但都係華為modem 因為係寬頻都係用hkbn線

用tor

有冇得打上CS叫佢轉其他modem

電話同wifi 用express VPN ok?

呢個強國品牌黎
可以去爬文
聽講有個叫openVPN係免費非強國

我想想知
不過應該冇得換

smartone同自由鳥（分身黎，玩唔綁合約吸客）
係電話網絡方面清泉
聽連登仔講話冇用華為基站
但原來寬頻都淪落用屎為

仆街 原來強國

咩VPN最好

香港寬頻轉咗呢隻，唔知係咪華為

expressvpn呢

呢間好耐之前俾人爆過
有人話總部係香港，不了
vice president is Harold Li
communications manager is David Lang

鬼佬都話佢鬼祟，刻意隱藏話事人

今日有巴打開Post講到原來支那其實操控緊全球30%嘅VPN服務 ()
除左要小心支那背景嘅VPN，喺AppStore上面仲有好多app係要小心提防！
We柒，支那寶就肯定信唔過，但係除此之外仲有好多唔同類型嘅App都係支那背景

首先用Android嘅好多人都會download 第三方keyboard嚟打字，但係你有冇諗過呢D keyboard係咩人開發？我喺Play Store隨手search左三個keyboard app出嚟，scroll落d睇下developer個地址，係支那公司嚟㗎！當然，唔會有人走出嚟認個app個mon住你打過咩字，但係支那人講嘅嘢你真係信？

仲有呢D keyboard嘅developer唔係淨係出keyboard㗎，遊戲呀慳電app呀清理app應有盡有，最近咪先至爆左出嚟話連外藉遊客入境新境都要被逼裝監控App()，喺新疆有人因為討論移民但係因為被一個偽裝成電話清理app嘅監控程式mon到而入左集中營
連VPN你以為係安全嘅嘢都有支共嘅爪牙，就更加唔應該信任何支那開發嘅App

再睇下呢三個keyboard要嘅permission，點解打個字要知道你嘅位置？你放心支那公司知道你嘅位置？

用iPhone嘅你以為用返Apple原生keyboard就冇事？你免費聽歌嘅時候騰訊與你無處不在呀

而喺iOS嘅AppStore，個人覺得有一個更嚴重嘅情況，就係有大量個人名義嘅developer，但係明明個app/game根本冇可能由一人之力寫出嚟。而且呢d個人名義嘅developer，冇developer website，係人係鬼冇人知。
但係喺Google search 返呢 d app/game，原來又係支那嘢嚟嘅屌

簡單嚟講，就算支那app通過到AppStore審查都好，為保障資訊安全都應該要當係特洛伊木馬看待，避之則吉
特別喺有去過夢遊嘅巴絲，就更加要小心自己電話裝左嘅app同遊戲

Nordvpn, ）, PIA (FBI試過搜查令都攞唔到log）, windscribe(有免費香港server）, ProtonVpn(免費新加坡server） 呢d都可以考慮 全部都無log

Stacksocial 有特價windscribe 同埋PIA plan賣 大概20蚊港紙一個月

我都唔知
應該冇或者好煩 始終係hkbn整
依家等完約

btw 有冇巴打知3hk有冇用華為設備
前排簽左3 電話plan

smartone 用hkbn 條線咋嘛
hkbn provide 個modem 俾smartone 用
利申：打過上smartone hotline 話唔要用華為modem，之後覆番要錢換過個新，但唔肯定係唔係繼續用華為，因為師傅隨機拎

個modem租用, 都要比錢換個新 ?

client side換咩都冇用，機樓係華為

其實forum 篤灰可能性仲高

只要你有一次唔記得用vpn, 你個ip就直接比forum log左

而奶共法官係一定亂簽野比人查

forum唔搬server好難有安全

連登個SERVER係邊？

好大機會上左AWS CLOUD
幾次共狗DDOS都頂到咁耐

有人話係巴拿馬？

就算用vpn上網 但isp係用香港公司 其實要查都係搵到？

終於有人講

vtech (偉易達)
- 香港上市公司 (HKSE : 303)
- 全球最大的嬰幼兒及學前電子學習產品企業
- 美國最大的家用電話生產商
-

冇用, 華唔華為都係一樣,
入返data center 咩牌子機都有
nokia/ h3c/ 華為/ cisco 等等既機

用緊Nord vpn

精明

同意，除非將vpn set 入router度

咁驚?

識條鐵咩
利申：IT白痴一名。

HKBN都係屎為/.\

PCCW, HKBN, iCable 1000Mbps寬頻都係用華為

no

原來expressVPN係支國野

佢話如果師傅上黎睇過無問題係唔會換
換而言之要壞先會換，咁壞就會有費用產生

新加坡野信唔信得過？

Pccw全華為modem?唔係掛

只上用https既網，dns唔好用isp提供，改用cloudflare既dns over https或者dns over tls，咁就比較安全

香港用華為是必然，日後5G實得佢BID到啦。

我用香港寬頻，早幾個月前就打電話同佢講唔要華為modem ，你可以參考吓。對話大約如下：
我 ：我想換modem
Hkbn : 你個Modem壞咗？
我： 唔係。只係我信唔過華為或者中興嘅Modem
Hkbn: Modem唔好話我地唔會換
我：咁你係咪要我整壞個Modem？
Hkbn : 咁又唔係
我 ：如果你唔換，我即刻整壞佢，直到你換過唔係華為或者中興嘅Modem為止，份約係由你哋提供modem 架，我係租用者，當你地有提供其他Modem，點解我冇權選擇？
Hkbn: 咁我幫你問
我：唔使啦，既然你決定唔到，搵你上司同我講
上司： 點解你要轉modem 呢？
我： 我唔信華為同埋中興啲嘢，咁你俾唔俾我玩Modem？
上司 ：咁耐都冇人提出過呢個要求喎
我： 冇人提出唔代表唔可以換，咁你換唔換吖？
上司：可以，但係唔一定裝到
我：呢啲係你哋嘅問題，裝唔到咪斷約囉。你會玩乜嘢牌子嘅Modem?
上司： Nokia
我 ：如果你哋唔係攞部Nokia過嚟，我會一直煩你哋直到你哋換到部Nokia 俾我為止

有D長，但只要堅持就ok

聽講tor都唔夠保密
有冇咩alternative?

TOR 好似好慢，成日係咁LOAD

我用香港寬頻，早幾個月前就打電話同佢講唔要華為modem ，你可以參考吓。對話大約如下：
我 ：我想換modem
Hkbn : 你個Modem壞咗？
我： 唔係。只係我信唔過華為或者中興嘅Modem
Hkbn: Modem無壞我地唔會換
我：咁你係咪要我整壞個Modem？
Hkbn : 咁又唔係
我 ：如果你唔換，我即刻整壞佢，直到你換過唔係華為或者中興嘅Modem為止，份約係由你哋提供modem 架，我係租用者，當你地有提供其他Modem，點解我冇權選擇？
Hkbn: 咁我幫你問
我：唔使啦，既然你決定唔到，搵你上司同我講
上司： 點解你要轉modem 呢？
我： 我唔信華為同埋中興啲嘢，咁你俾唔俾我換Modem？
上司 ：咁耐都冇人提出過呢個要求喎
我： 冇人提出唔代表唔可以換，咁你換唔換吖？
上司：可以，但係唔一定裝到
我：呢啲係你哋嘅問題，裝唔到咪斷約囉。你會換乜嘢牌子嘅Modem?
上司： Nokia
我 ：如果你哋唔係攞部Nokia過嚟，我會一直煩你哋直到你哋換到部Nokia 俾我為止

有D長，但只要堅持就ok

用double vpn 呀, dns 唔好用isp 嗰個,用duck duck go
其實都已經非常非常安全既

真係人人都要知
唔係講笑

好波
全民雲海上身
屌到sales轉安全非強國中興華為modem比我地

我hkbn 換到Nokia modem. 事在人為。我用咗10分鐘左右同佢理論唧

最後換到?

#
我估我應該更加煩 要經埋smartone

當然啦，換唔到我分享嚟做乜？即約時間，大約喺講完呢個電話嘅一個禮拜內。而家用Nokia modem. 對住CS, 只要你堅持，唔好俾佢灑走，就會換到。你可以quote「我朋友換咗，點解我唔得？係咪大細超？定係你哋公司歧視我哋呢啲細客戶？」

今晚收工即打電話叫佢換先

eprice 最近有篇文講VPN

加油

無得避

大家 義士們 一定要去tube

睇

睇睇

劉細良

呢到真系 有路行！

香港陷入醜陋的內戰 15/07深夜 劉細良「三不館」

push

pish

換咗個政府佢比較實際

重要置頂

全香港除咗 SmarTone 用 Ericsson 之外，其他電信商都係用華為 / 中興

smartone 係新鴻基喎
唔用得

仲有無方法

之前有見過HKBN 用Nokia modem

Smartone係新鴻基

我屋企個係 Nokia

和記用雜牌垃圾發熱modem（100mb）

巴打用咩keyword搵？淘寶見到既都係新貨

我叫佢換做Nokia modem

大家都成功由華為換左第二隻牌子？

我想問下如果加密咗,係咪應該偷到都無用？即係收集到資料但唔解唔到係乜嚟？